湯家驊指朋友之間公開地方談論投票意向應該不受影響

行政會議成員湯家驊表示，法例有規定，即使特首選舉只有一名候選人，都要取得過半數票才能當選，如果因有人公開呼籲，令候選人無法取得過半數票，無法選出特首是好大的事，今次將公開活動呼籲他人不投票、投白票或廢票，視作非法行為，既是針對有關情況，亦是回應全國人大常委的相關要求，市民不用大驚小怪。

湯家驊在本台節目《千禧年代》表示，個人是有自由選擇投票與否或是否投白票，認為有關法例主要針對有組織、公開呼籲和有廣泛影響的行為，屬於破壞選舉，相信三兩知己在地鐵及巴士站等公開地方談論投票意向的行為，應該不會受影響。

至於在社交媒體講述自己的投票決定，是否有機會違法，湯家驊表示，不應該嘗試鑽空子，避過法律規管，這種態度並不可取，社會亦不應該接受。他表示，法庭會考慮相關人士的意圖和有否合理辯解等因素作平衡，相關的立法在政治上和道德上都是正確，相信不會被濫用。

另外，在新修訂下，選委會的組成和選民基礎亦有好大改動，湯家驊認為，是回應過去兩年香港發生極不愉快事件的結果，認為中央在國家和制度層面以及社會安全等方面，都對泛民失去信心。

本身是資深大律師的湯家驊認為，過往選委會的法律界被民主派壟斷，估計在新修訂下，民主派可取得10至12席，他又認為，改動後令選委會變成更廣泛性及代表性的團體，並非絕不可以接受。

湯家驊係淋病 律政狗定狗官？

應該要設批鬥熱線
互相舉報先岩

應該

想俾個氹人踩？

湯渣夠話初選唔會犯法啦

上次9 up完過一晚就縮返去佢老母個閪度ge人
有咩好信

我Facebook 講自己投白票都唔得？

「白票」呢個詞語已經變咗同光時一樣

應該 初選問哂D官都冇人 stop , 但半年後先犯法

佢 d 風算狗掃啦

應該

「並非絕不可以接受」, 即係你自己都其實係唔接受啦...仲要出來妖言惑眾

之前夠話國安法冇追溯期啦

而家你話事呀11哥？

朋友？
成個連登都係朋友

好似閃卡咁

連登朋友，大家好

11哥身在曹營
獲獲出黎上鏡既都會開口中

收皮la垃圾
又老點
到時出事又失蹤

十幾年前過年時，突然人人認係朋友